30幾歲人工先得20k係唔係冇未來

如題

都唔係嘅 睇你做邊行啦

20k有另一半都搵20k都ok嘅
最緊要唔好學人中產生活，量入為出，無問題嘅

十年design狗

唔熟你嗰行

如果你想改變 有冇膽量所有嘢重新嚟過

係，垃圾

妳講得岩
貧民線下唔敢諗中產生活
20k量入為出生活還算可以
不過生活逼人又追唔切通脹
唉好辛苦

利申： 一支公

就25歲得25k 想轉行

有諗過，但唔知撈乜
想轉行

邊有得比較
諗下自己將來可以搵幾多好過

你都覺得呢，垃圾

都明既
儲下本錢先
不過唔知道儲到幾時

轉啦，埋沒左你

睇下儲幾多啦，屋企唔洗比月儲一雞好過好多人架啦

其實繼續去係仲有上升空間
不過我係諗緊而家值唔值得
少少樽頸
未來沒法計算

同你差不多情況，唸到冇咩未來，想轉行做工程，又頭來過。。。

要，一出糧就冇左半隻雞
計埋食飯搭車月頭雜費+供保險+正常社交娛樂
都7788..

係“諗”

Thanks 。讀書少sorry

但讀書唔會教寫諗字

我識啲做冷氣既工程佬
大判，月揾8-10個
但嫖賭飲吹樣樣岩
自己諗
當然唔係指全部
個別人士姐

都唔係嘅，有無諗過返大陸發展？橫掂一個人

師兄，我做後期廣告個d，做左好多年，唔係比人叻有人脈，做唔上去，做多幾年都唔會有咩錢，返而見朋友做幾年工程，買車買樓做老闆，真係有d酸左出來

人比人，比死人咩
重有你係連登問無用，呢到個個一出世都已經可以1個月揾1億

13k5

唔係話比人，只係做到長做長有穩定合理價就ok,但做創意產業呢行，真係食屎，冇咩向上流機會

咁不如入政府
依家個個都狗衝入政府就算，唔洗諗，夠穩定

我真係冇咩讀書個種，做左十幾年，自己個行越做越平，睇到都心淡。。。想快快轉到行，政府我唔岩做

咁不如學門手藝，其實依家識門手藝重好

香港做art真係慘嘅
有少少錢就學下穩陣投資，一個月執少少都好

有樓未？

您講得冇錯，我都係想轉水電工程裝修個種，係体力辛苦，但做到五六十歲，起碼都有前景，唔使餓死，識到人做上去做判就真係好賺錢

唔介意講幾句，上年輸正股幾皮，有時候做緊野係跟唔到個市咁貼，有學投資都唔係實賺

生唔生仔

咁去上堂吧

我都係做後期廣告,但我做左一年半已經廿幾 k 平時再接下freelance 一個月再執多幾k

另外你話想做工程，你估咁易做？工程靠關係仲多過你做設計啊

同你差唔多, 黎緊讀書轉行.

Me2 巴打
我由27k 轉入政府 20k
覺得自己好廢
揾得咁小

咩design?

生一個都無問題嘅，抽下居屋囉

我同你一樣
不過我地決定唔生仔了
唔好累人了
但唔太大洗都可以儲下錢既
現在 已儲60萬 月入$13000
識得投資好過返工

31歲 14k 正宗廢柴

大把人用10幾萬(?)讀個 Nursing master 出嚟起薪30k鐵飯碗假多穩閪陣

CLS工程狗都吹噓
冇人脈冇技術你估話轉就轉到咩

25 / 20k 扣MPF實得 19k

咩design?
轉公司無加人工？轉公司應該最快加人工

40K廿幾歲表示唔太夠用，一個月只係俾自己洗5K

30
$12800

其實市場上普遍呢個歲數係搵幾多？

上人口普查睇下

樓主呢種情況最應該考個aco再接freelance最理想

我公司而家有個同事就係咁，係舊公司做管理層，人工成4皮野，但因為覺得冇咩前景轉左黎我公司做維修得返2皮一個月，但出面接一次freelance有5 6k，但我呢度有其他唔同福利加上可以有得升職所以計落抵屌

政府穩陣呀
做到退休都得

30歲20k aco 點睇

工程辛苦錢睇
想要work life balance 就唔好，除非入政府

工程要了預左08:00 - 00:00 先好諗

巴打請邊類型designer

all in 788

考政苦工。

design狗其實好勁， 可以自已出來搞一搞生意， 或變返做兼職 design狗而唔做全職。

20 零 k其實都算夠嘅。人比人比死人

以正視聽

跟財經台百發百中大佬沒事儿買股票
輕鬆賺6-7位數
仲靠打工？

Design 都係技能可以做 Freelance

老老實實 覺得自己唔止咁多既就跳下糟
魚唔過塘唔肥

我朋友，Big4 5年 5xk

我朋友不是我

23歲 20k 留個名

生存vs生活

同你一樣 做廣告production
仲要岩岩結完婚租緊樓
依排想轉工但係無回音

support 年年換新iphone

3x歲15k以下

我同巴打差唔多

樓主唔洗氣餒
大把人30幾都仲係搵緊萬3,4架炸

喺香港起碼要月入 (歲數*2) k 先有正常生活

24歲20k都覺得好撚唔掂想死

有冇樓先

賺好多但洗好多都冇咩意思，最緊要睇自己每月可以淨儲幾多

時代有愛，而時代卻沒未來

32歲
搵萬一

Ching識諗

On9

唔好咁睇唔開
工程落手落腳做就做到隻狗咁 日曬雨淋
坐office既就OT到無日無天 仲要俾人屌 日日追你 但又唔係高人工

15k 23age 我覺得20k已滿足我基本要求

我27歲月入34K都覺得自己係窮撚
好彩屋企人有物業留俾我

樓主咩design?
我都係design狗

廿歲頭 地盤垃圾A4 2皮 14個月糧挨到死

人地開心

我有frd 做design 真係做左十幾年 而家人工都係20k 左右當請個文員都要13,14k 既時候，designer 真係衰過狗

好過唔少人了 唔少人30仲搵緊萬幾

考慮轉行啦 衰過ACO

我ive fg都25k啦

20幾歲得30k

大判淨做冷氣
80-100k
想知係咩位

工程好辛苦架
環境差 同埋唔係個個都搵到咁多
而且經驗又要累積 如果仲後生既去試下就好
但做左10幾年都唔細啦 依家先試好似有啲....

60歲先中年，驚閪咩，有排你捱呀後生仔

2歲頭醒目肯博 30零歲副老總啦

同樣，要清袋就創業，你就會發現平時食用都唔洗得幾多

及早轉行啦

今年27歲轉行無一年
揸老細車搵緊18,500

晒命狗 吊你老尾

十個月後，重獲新生

睇你開唔開心啦，不過問得應該都覺得唔太夠，咁就放膽一搏，出去闖下，無謂後悔

咩學歷 有點誇張

轉工或者接freelance

條友望到你呢句 再望一望自己實際月入 應該會好心酸

起碼要月入 (歲數*3) k 先有正常生活

心酸酸心悲淒
愛已無望我歎孤寂

心酸酸心悲淒
你我緣盡沒法再相對

我在街角竭力叫盡每一聲

2萬都夠駛既 如果有個女朋友搵2萬就更好 加埋4萬先可諗供樓上車

2萬基本過普通生活無問題 講下可以夠做d乜

1年1-2次日本韓國旅行
養架普通日本車
2-3年換1次電話
轉季買下衫褲鞋
約下朋友打下邊勞 飲返兩杯

都無乜野既 生活咪又係咁過

Inte/ux? 其他design應該好少咁高
瘋狂低價請fg

做多咗喇

的確差少少 比d 心機啦

第N屆連登吹水大會開始

住屋企就得, 唔住屋企死撚左.

20k都ok啦 知足算啦
唔餐餐大魚大肉唔錯架喇
你知唔知幾多三十幾歲人仲搵緊12000-15000

我27 ,40k 都想轉

香港做廣告真係無出路(不論邊一範)
人工keep住係人均收入以下
但workload唔係少
所以及早轉行
利申: 等讀完個書就轉行

係呀 咁無辦法啦 d樓價貴到咁
如果有個搵2萬女友 租個萬鬆d單位都好夠住 壓力都唔會太大
單身寡仔同屋企人住最好

如果認真講，喺香港你搵4萬都無乜大作為，乜都貴，好好計劃下離開香港啦，唔係人住

人工20k無問題嫁

但係passive income要有 30k

我都係住屋企, 我都搵得唔多

有錢唔買樓係一回事, 不過感覺屋企都係度資助緊我生活, 有時都幾灰

巴打, 我同你差不多, 細你幾年但係都預左後面會差不多人工..
所以呢排我學緊html試下有冇得轉做埋網頁, 淨做平面真係會死

唉 係香港打份普通既工應該都唔會有咩未來可言

唔好咁諗啦 你有返工有糧出 出糧請下阿爸阿媽飲下茶 食下飯 佢地都開心啦

係 d老一輩成日話搵份有前途既工 現實中都唔知邊份工有前途

30歲先去到抗通漲起跑線

人地做幾多年先上到大判
仲要唔係入行就有條明路上到去

創作行業係華人地區只係有錢人嘅消遣行業
窮閪都仲可以嫁好人家，但窮撚想搵錢，死都唔行依條路，當年我公開試唔太好差啲入咗poly design，但諗諗下都係工程有條明路

Bachelor 都30k
Master點只

其實兩公婆都係政府aco 都幾好

30歲轉工程，仲要補返hd/degree
出到黎經驗仲少過廿幾歲fg

我就係例子 我廿歲頭 同職位既有三字頭
我仲要高佢少少人工

依啲嘢後生個時條路無鋪好就完咗
有啲見到有啲職位幾十歲同啲廿幾歲嘅一齊apply/interview

呢個收入黎講，單身寡仔唔需要養老豆老母，住屋企既話，慳慳地都叫夠用

但當要照顧埋老豆老母，再加上有女朋友要同居/結婚搬出黎住既話，呢個收入真係無未來

兩老家用最少都起碼6-7千，加埋水電媒都成皮野一個月，仲要希望佢地唔好有咩頭暈身㷫。之後得返一萬蚊，返工食飯搭車最少又去左3-4千，得返5千，連租個劏房搞野都唔得呀

唔洗養老豆老母仲俾你住屋企？
唔屌撚到你反稚都偷笑

艇*

捉佢地去返工

讀10個月就得？

有能力返到工就話，當有一日佢地變成連登仔口中既廢老，跟唔上社會既步伐，行步路都唔多穩陣既時候，你就會希望佢身體健康，唔使你照顧已經好好啦

20k，但計埋雙糧bonus呢？

3年

我覺得做AD要好有heart先涯到
見啲friend日日OT爆肝咁滯

叻喇，退休啦

最少要有29000啦

其實如果無乜打算既，又一個人，2皮係香港餓你唔死，得閒call下g，一年去兩轉日本，其實都無乜煩惱姐

韓圜

咁28歲得12.5K, 咪要砍掉重練

做開邊行

唔洗煩住已經好好洗
三餐食100蚊都得

邊行呀？保安？

design fulltime 嗰份係儲年資同portfolio
freelance 先係用嚟搵錢
同埋 唔過塘唔肥
r完title 好走喇

15歲就要搵30k
30歲就要搵60k

先叫正常生活

去創業單車變摩托

24歲33k生活都好難

要讀3年bo

26歲15k 政府基層文職，遲早要刷首抽

計哂花紅都係20k? 每年有無一千蚊加人工？ 一個人無所謂既 有家庭就要搵多份pt

好多謝各位巴絲既討論
小弟今日有啲忙
現時未能夠一一回覆
呢個問題纏擾左我好耐
尋晚深宵時份又訓唔著
有感而發開左呢個topic
晏啲覆返大家，多謝

其實唔算太差, 努力轉工就真

我話自己開公司先可以過正常生活都得啦
條友都on撚9

條友以為自己好funny好勁都唔知中學畢業未

我教下你呀
用有限既人工
做一d自己想做既野
已經好開心
有乜想做？
你自己諗

其實一般要做幾多年先升到senior?

轉行做工程3個月表示你睇人好人睇你好
，真心辛苦錢黎，相對你宜家真係危險加污遭時間長，不過係搵到錢同做到野上位快，不過要搵到好似樓上講十個ハ個，少d人脈都唔得，當你做科文頂都係搵兩雞左右一個月
同工程都好多瓣，你想做咩先

唔驚， 之前我in 過一個45歲佢開價22k

因為我個樣生得好後生， 佢不斷教番我野，暗示話比心機都可以搵到佢個數，我心諗

25歲無6萬都唔好同人講

好多判頭損手爛腳您唔知姐

我都係

中五

公司升就慢 轉公司就快
普遍都3-4年 當然有公司1-2年就升啦
Title係用嚟俾你offer更高嘅價
得15k 16k俾senior title你有咩用

咁又唔算奇怪， 盛行？

保安

我懶得讀姐呢個年代根本唔係睇有咩學歷就搵到幾多錢

最心痛入 政府太遲
打工失意 Master都要去食屎

唔好話買樓

租樓你都租唔起

都跖係既。係現在都無呀

有無師兄可以簡介下UX其實要做啲咩？
要識coding?

33歲先15k ，做政府合約工
日日忙到癲又要ot

做ncsc 呀

直接小小
係
係無任何機會

曾經有諗過
不過家陣大陸人做我design個行都係一街都係
而且技術唔差，人工又平，仲爛做過香港人
惡性循環
係大陸要入到一間中上或者國企個啲先有得諗
因為大陸有好多中小型企業
即係比較有機會入到去做個啲
有機會經常拖人糧

利申：我有朋友係大陸做緊動畫電影，比公司拖糧

師兄，我明白既
其實任何行業都係你叻
同有人脈/世界仔就易上位架啦
我做graphic designer由production開始做起
岩岩出黎做野出初得6.5k
叫挨左都10年鬆先去到而家20k
箇中辛酸真係
好啦挨到而家30鬆
諗返先得20k
我係咪有問題呢？
你做post production我諗仲酸過我
差唔多有返工冇放工咁我都試過

人地做工程其實都辛撚苦既
不過我唔熟呢行就費事亂講
呢個世界我睇你好你睇我好既姐
加油巴打

我覺得係香港先係咁姐
個個老細覺得你係狗
人工低處未算低

而家政府工都唔同以前啦⋯⋯

認真有諗過考個牌以後揸車
但可能遲多十年全面無人駕駛
有諗過轉學廚
雖然仲撚辛苦
但起碼個個都要食有需求丫
我諗唔會有無人煮食餐廳掛

如果做到西餐廳就冇咁辛苦，唔係快餐個隻

真係慘
其實一早知
只怪自己當初冇狠下心腸一9轉行
投資唔岩我，主要冇錢
最多買隻撈放屋企幾十年等升

公屋

無錯，做design有人脈真係好易上位
我有朋友大學畢業就做Creative Director
因為佢屋企人識好多設計界老闆
所以某程度上都係睇你彩數
有實力做設計都無用

差不多身世巴打

我曾經問過
其實而家都有諗
水電師傅有得做
唔怕電死既話認真諗諗

利申：我怕

自知自己唔係金融財俊
返工忙到根本冇時間睇咁多市
得閒都上連登啦
所以最多買下六合彩算

生仔gg

7k換個穩陣
睇你點諗

graphic design
有做過Production, VM, UI, 少少AE剪片

我間公屋抽左差不多十年都未到我
可況居屋
一係結婚既姐
就算結左都未必咁快有
可況邊有咁多錢結

26歲人無手藝無學歷 可以做啲乜學啲乜？

都係 唔明班人酸咩
正常一日未到財務自由一日都唔會知足

graphic design
其實家陣統一叫multimedia designer呢個膠名
轉左啦，咪20k囉
未轉前18k

你一係轉行一係檢討下
認真低得有啲跨

我都想知

師兄請問aco係咩黎
我岩岩轉左份朝9-晚530
唔算辛苦少ot, 諗緊放工好唔好炒散

request姐寫幾多都得
我做design未好景過(我講自己)
不過最近聽我個fd講
佢做HR
2x歲岩岩fg
一出黎揾工寫20k
我即刻諗係我太缺乏自信
定佢太有自信

熬夜能力勁之外
我覺得自己是0
anyway 20k死唔去既
但又唔會開心

做全職design真心唔想接freelance
唔係未試過
吃力不討好

跳左，咪20k

認真其實production暫時都叫做揾到
唔怕辛苦可以再熬下跟住自己搞
我有諗過，但冇錢
加油巴打

呢個真
財務管理同忍手好重要
唔係揾幾多都用哂

graphic design

入血
好灰9

我見佢仲得個想字都鄧佢心酸

分析ok
如果有個女朋友都搵2萬
我冇

我記得我30先岩岩15k

嘩 有2xk好好啦

揾20k有公屋都好好 每個月都草到幾千

20K 有公屋, 就贏撚左

留意返你自己做design偏向啲咩
做埋網頁唔係唔得
但而家好多公司都將網頁掉左比IT部門做
反而諗下轉UI/UX

你醒目
我想喊

好撚寫實
你完全講緊我

明白
好多年都係咁玩包括我
但freelance真係不了
寧願炒散
實則而家個市真係差左
想轉工都冇咁易

20k岩岩開始
花紅個啲年尾先

就係岩岩轉左先20k
之前18

真係因人而異
升到senior都唔一定好
當然人工會好啲啦
但換黎既代價就係比人屌足兩穴
大既屌你細既又屌你

UX = user experience
即係你開發一個apps
要個apps啲action logical
用落舒服
coding唔使識
每日不斷同公司啲programmer傾計開會就得
諗撚死

世事都給你看透了

十年時間
冇2xk 剛好20k

間公屋係由細同屋企人一齊住個間
而家都係一齊住
唔係自己抽到可以搬個間

終於覆哂啦
多謝大家討論
長知識了

意馬國際？

全職其他工， freelance designer呀

為集體服務工會寫嘅計算

呢個有人同我講過, 但係無地方可以學先係重點
你知香港好撚現實, 無入場券無人同你玩

都係同行，但睇完巴打講啲嘢，有啲似我同事諗法

佢3x歲 ，但人工同我一樣，我就做咗3年左右嘢，佢成日同我講話唔明啲人點解開價咁高
我反而覺得係咪佢唔夠自信心
我差不多一年就轉公司，11k>14.5k>18k
自己都有接freelance

我自己都好擔心再行落去無上升空間，始終graphic係一街都係fg，所以搵嘢去增值上堂/自學，同埋都諗緊考政府（唔係咁容易嘅事）

想知呢個人本身做緊咩design

今日無 可能聽日有呢

我地咁多人都做design
係咪可以開個tg group交流下

師兄你都係I仔？

認真做freelance designer仲忙過返全職

同問

其實依家fg 閒閒地都14-15k 每年都升緊
做inte個班fg 已經有16k

試下揾啲請UI/UX既公司
誠實豆沙包話唔識
但graphic底紮實
當然睇portfolio同經驗
冇得吹
之前公司有人係咁轉左做UI

其實開價咁高
分分鐘連入場機會都冇
我唔係未試過開高過
結果0份回覆
見下工都冇機會
一降低返即時有電話打黎叫見工
呢個仲撚現實過現實

魚唔過塘係唔肥
但事實又唔係咁易玩
諗下每一年有幾多雄心壯志
fg出黎既朋友
再諗下自己當時fg出黎
人工底唔緊要但請比我學野
你係老細點諗

唔生仔ok

其實毒撚一個更開心

可以，但我要開返個tg
老野跟唔入流

認真我想知而家個市場開價開成點
有冇人知
集思廣益

普通Hd仔都有13k 你有學位咪比多2千你

但graphic都重係笑話來
Inte個班 大把工簡 冇15k都冇人做
Product 搵到工算佢好彩
會展 Event個班都係14/5k到

邊行？？

會展同event果行好似請人請得好密
Inte人工升得好快 同期同學已經到25K

會展又辛苦又多野跟 成撚日通頂入場set場
得14/15k 係人都走啦
所以event會展fg價 年年都升緊

Inte最好搵 聽過幾次有18k請fg
我朋友inte fg 15k 做左半年轉公司 已經17k

Cfu 有時覺得學門手藝，撈裝飾/車房 仲賺得多過打工仔

年少輕狂入錯行

請問有咩途徑呢

做Event Production係好辛苦
以後唔係諗住自己開production公司真係唔好諗
不過真係多野學既

你識唔識架nursing nursing master係等於bachelor內容，俾人洗底入行做rn , 所以其實係一樣，只會影響長遠晉升機會

呢個po啲價突然又正常咁多
一樣30搵20k

仲以為係degree nursing background再 讀master

差不多，40-50k

做freelance辛苦係辛苦
不過努力有回報 計一計返 打2份工咁
上年都叫穩穩定定有40k
睇你追求咩真係

依個Post都算係幾貼地

認同最後一句，睇你追求咩
同埋炒散都辛苦喎 樓主諗住做咩炒散？

我自己就鐘意做freelance多過炒散，自己開價，啱價先做，不過收入唔太穩定（人脈唔夠⋯

Freelance 係唔錯！但唔stable
但一番左正職又做唔到freelance

難得認真討論post

點睇29歲得13k

利申 唔係我

追求穩定姐
20k爭啲囉，如果有25-30k就ok
諗住揾啲banquet場炒下
係辛苦啲
起碼每次即pay又冇手尾跟
或者其他再諗啦
freelance我冇乜路數同埋麻麻
又唔穩定，又要返返下工覆客msg
最主要唔想返到屋企都對住部電腦

認真又貼地架

正常呀
加油

做freelance既係咪都唔會報稅

廿中先28k

31歲，31k
大家唔駛灰心，我12年Grad 做商台PA，起薪8500
做左兩年，14年轉行PR，人工先有大升
今年希望可以上35k ~40k。
轉行、轉工都係好方法，希望在明天呀兄弟，趁後生多d出去闖！

係唔使報稅

6-7年時間8.5k上到31k
願聞其詳

商台PA
PA升副監製
去左蘋果動做記者
蘋果動記者轉去PR
PR 再升Senior officer
每次都會加d人工，慢慢咁上

好勵志既例子

轉行好辛苦，好多沮喪
其實中意做記者，但真係頂唔緊......
共勉呀巴打

睇你際遇， 下定決心跳出Safety Zone 試試
我28歲果陣仲揾緊12k 已經已經有5年經驗 份工無壓力，無要求準時返工 我多數返11放7
之後自已轉工16k 日日堅做 做左一年有人賞識去到25k(返6日 朝8 晚6)
現在34 一年揾700k up (花紅，雙糧)
工程界。IVE仔 會考得一科合格

我以為係自己覆

Inte真心design入面算好
其他人難轉入去自己就跳得出去
人工又高d
Event之前睇節目介紹過間firm仔做商場嗰d佈景設計幾得意
不過成日要凌晨做野

咩職位

離題一問
想轉行做UI DESIGN, 應該點樣入手？
要學啲乜？
利申：做梗Graphic

Senior B.S. Engineer 建築。大判

我都係design撚

25歲23k表示無

20k做自己鐘意做既就ok
20k但做到厭世 可以收收皮先

準備23歲得15-16K一個月
表示唔夠生活
所以走左去part time讀書
好撚慘

我做production個陣成日返10am收4am
每個月可以keep14-15日
會死

學sketch
有graphic底冇問題

我要收皮

黎，圍下爐

我27先開始ptd ive ，好彩入到正苦過番d安穩生活，今年我32

我Friends 讀緊PHD 得 2萬蚊 咋⋯⋯

我廣告個邊，做左10年了

sketch係用黎畫啲乜？

師兄咩類型？人工如何？

人工30k再加自己freelance平均30k
做到仆街，唔做又儲唔到錢
0父幹草根出身，日做夜做好撚辛苦

3x歲仲想轉既話
首先一定要係啲就算揾得錢多都唔洗話係果行累積太多經驗既職業
最容易達成只有sales
corporate sales其實好多product都可以一年內就吹得好熟
咁吹水能力一定容易過達成其他專業既能力
接下落嚟就睇你應該揀咩行業既sales
如果唔係我諗應該都就此定型
再唔係去讀書轉行,不過呢個花既時間同錢更多
我識有underwriter 3x歲讀law轉行做律師揾多個double
所以係有機會的,不過就唔係咁易囉

畫畫掂唔掂

我見好多fine art artist (唔係design嗰飯)
有做digital painting嘅commission
或者係freelance

同埋ubisoft呢啲game corp都有請designer, artist 嗰啲post
好似喺上環返工

唔知呀，見到以前UI啲同事都係用佢
我諗係畫apps裡面啲野

可以做到app的layout + navigation

做marketing有少少graphic底想了解UI有咩途徑或應該點開始

算了巴唔好踩入黎design界好了
認真諗下點做好marketing好過

巴打你有所不知
而家marketing 要好打得
我只係想有基本認知

主要都係靠跳槽加人工

畢業到而家 做左兩年幾野
17K > 19K > 30K
近排IN緊份AM role 40K

係香港 忠誠係冇好報·

有無居住問題，無就無問題

1年跳1次？

11k

好勁

係 一年跳一次

巴打
我讀mkt出身 依家係pr agency做緊
想知其實係咪要做過記者再做pr係咪好啲
因為我零人脈...

巴打咩行業？banking?

有冇父幹母幹先
如果冇真係冇咩將來

人脈其實慢慢積就有，不過記者呢行轉得咁快，識唔識人唔太重要...
記者出身既PR，好處係對時事新聞熟好多，敏感度夠高，某d上市公司對政治新聞特別留心...

巴打你做agency 會辛苦d，但相信會學到野，
我係in house ，相對穩定，同OT 會少d
共勉~

IT狗

30先bachelor grad

醫生?